年輕男女帶備急救用品身處衝突現場 官指支援鼓勵示威者 裁定非法集結罪成 還柙候判

#觀塘裁判法院第八庭
#屈麗雯裁判官
#0824黃大仙 #裁決
#非法集結 #攻擊性武器

D1 柯(21)
D2 陳(21)
D3 梅(19)

控罪：
1.非法集結（所有被告）
違反公安條例第18條（1、3）

2.公眾地方管有攻擊性武器（D3）
違反公安條例第33條（1、3）

案情：
於2019年8月24日在黃大仙豪苑第二座與黃大仙廟對開一段龍翔道東行線參與非法集結；D3另被控於同日同地管有一個能發出雷射光束的裝置，即雷射筆

控罪一 🛑罪名成立🛑
控罪二 🛑罪名成立🛑

📌簡單裁決理由
首先處理控罪一，控方案情指出2019年8月24日約晚上九點，PW1-PW4獲告知龍翔道有示威堵路情況需要到場處理。他們在豪苑二座對出龍翔道東行線向樂富方向設立防線，前方有大量黑衣人聚集在龍翔道東西行線及行人路，期間有投擲雜物、路上有路障、有人叫囂、用鐳射筆照射警方防線。PW1向示威人士發出警告，要求他們散去，否則會作出驅散及拘捕；PW2於接近黃大仙港鐵站E出口對開龍翔道東行線行人路石壆位置截停及拘捕D1；PW3於E出口對開龍翔道東行線一線拘捕D2；PW4於E出口對開東行線一二線之間拘捕D3，其後檢取一支雷射筆證物P41。控方並不依賴呈堂片段的聲音。

法庭認為PW1-PW4的證供簡單直接，證供脗合，沒有不能磨合的差異，因此接納他們的供詞。
事實裁決：PW1-PW4於2100到達現場，前方有黑衣人集結，導致交通阻塞。路上的路障在第一隊警員到場前已出現，必然是由示威者設立，阻塞交通是他們的共同目的，已是擾亂秩序的行為，破壞社會安寧。現場有非法集結定不是關鍵爭議，主要爭議是D1-D3有否參與其中。由於他們沒有作供，法庭考慮證人的證供作出推斷。

事實裁決2：
非法集結發生的時間和各名被告拘捕的時間相當接近，是約十分鐘之內的事情。拘捕被告的地點和非法集結的地點亦相當接近。考慮整體環境，雖然控方所指的集結地點和E出口距離200米，但位於正前方。片段中留意到示威者的裝束有頭盔、眼罩、防毒面罩等 (直播員案：庭上播放的片段根本見不到示威者)，各被告和這些人管有的物品雷同。這些衣飾不是普通市民會攜帶的東西，他們明顯是有備而來，亦沒有作供解釋為何他們攜帶這些東西。各被告不是警員或記者，亦沒證據顯示他們是道路使用者，看不到他們是路過現場的可能性，沒有證供提到他們作出了什麼行為，但他們選擇身處於眾多人群之中，已是向示威人士表示支持及鼓勵。

D1辯方律師爭議被告沒理由會向警方方向跑，這是自投羅網的行為。法庭認為現場混亂，被告會搞錯逃跑方向亦不足為奇。(直播員按：吓?) 他亦爭議現場曾是合法集結，但法庭認為被告目睹睹路沒有選擇離開，身處非法集結之中。D2辯方律師爭議拘捕位置是黃大仙廟，但黃大仙港鐵站E出口已是在黃大仙廟前方，這個爭議沒有價值。

因此控方就D1-D3參與非法集結已舉證至毫無合理疑點。

控罪二，PW5已在庭上說明他管有電子工程學學士學位，了解雷射光原理和實驗的經驗，接納他為光學專家。他在報告中已說明近距離使用雷射筆可對人體造成傷害，測試中亦證實雷射筆操作正常。雖然雷射筆本質不是攻擊性武器，但控方不需要證明它必然能對人體造成傷害，只需證明它有可能對人體造成傷害及被告的意圖。法庭認為被告在該環境中，推論被告有使用雷射筆傷人的意圖。

裁定控罪一罪名成立，控罪二罪名成立。

📌求情
D1：呈上三封求情信供法庭參閱。是次事件中的武力及暴力程度較低，亦沒有證據顯示D1有作出任何破壞社會安寧的行為，斗膽邀請法庭考慮非監禁式的刑罰。
D2：非法集結的程度較其他案件輕微，亦沒有證據顯示D2有作出任何行為鼓勵示威者，亦希望法庭考慮非監禁的刑罰
D3：呈上五封求情信供法庭參閱。被告一直為學業努力，曾經在校長嘉許名單 (Dean list)，信中提及父母因為此案件而東奔西走感到愧疚。父母撰寫的求情信中表示被告品性善良，和同學師長關係亦良好，明白他希望表達理念但是用錯了方式，承諾之後會繼續鼓勵扶持兒子。控方案情沒有提及他的實際參與程度， 亦不知他作出了什麼行為。希望法庭考慮較短期的監禁，讓他可以早日繼續學業。

休庭五分鐘後，裁判官指根據上訴庭案例，非法集結和管有攻擊性武器是嚴重罪行，很大機會判處即時監禁。法庭為D1索取勞教中心報告；D2索取背景報告；D3索取更新中心、教導所、勞教中心報告。

押後至2021年2月10日1430觀塘裁判法院第一庭判刑，‼️期間需要還押‼️

前年8月24日觀塘區遊行後，多區發生警民衝突。兩男一女青年被指在黃大仙一帶參與非法集結，其中一人另涉藏有雷射筆，案件今在觀塘裁判法院裁決。裁判官屈麗雯指各被告身處非法集結當中，帶備額外裝備如急救用品、眼罩及面罩，無疑是向在場人士提供支持和鼓勵；屈官又指，由於集結現場有人用雷射筆照射警員，唯一推論是涉案雷射筆用以傷人，裁定各被告罪名成立。案件押後至2月10日判刑，被告還柙候判。

各被告被押送離庭時，有旁聽人士叫喊「撐住」，不少人散庭後在庭外痛哭落淚。庭外有送車師等候囚車離開法院，其間遭埋伏現場的便衣警以違反限聚令為由票控。

裁判官屈麗雯裁決時指，作供的四名警員誠實可靠，證供與當日片段相符，各人口供之間亦無不能磨合的差異。屈官指當日龍翔道有數以百計的示威者集結，其間架設路障，共同目的為堵塞香港主要交通幹道，對在場人士的人身及財產安全造成威脅，破壞社會安寧，裁定當日集結屬非法。

屈官續指，雖然無證據顯示各被告有任何特定行為，但各人被捕背景與非法集結的時間與位置相當接近。她又指案發時示威者裝束多為黑色，並配備防毒面罩，而各被告的衣飾及裝備均與示威人士沒有重大分別，例如首被告攜有眼罩及急救用品等工具，「唔係日常市民出街會帶嘅裝備」。

屌你老母，真係姓屈

一名26歲男工人涉於去年9月2日用雷射筆5度照向警車，其後被搜出一支雷射筆，被控一項管有工具適合作及有意圖用作非法用途罪，案件今（24日）在觀塘裁判法院裁決。裁判官屈麗雯指出，涉事警員的兩份書面證供不一致，起初稱被告用激光筆「射向警車5次」，後稱「5次射向他的面和眼」，是極不尋常。裁判官對於他和另一警員拘捕和錄口供時，均無向被告指出有關指控，認為是難以置信，故認為兩人證供不可靠，最終裁定被告罪名不成立。

被告李遠發（26歲），原控罪指他於去年9月2日凌晨，在將軍澳寶順路與唐德街交界管有一支激光筆。

控方申請充公涉事激光筆，惟屈官指出「本質上激光筆並非攻擊性武器」，控方亦無法證明被告有意圖用作非法用途，故駁回申請。退庭後，庭內響起一片掌聲。

點解隔左一個月差咁遠

司法機構今日（四月十七日）宣布委任周慧珠、翟國怡、林澤銘、楊綺娜、蕭志韻、龍軍庭、屈麗雯、余俊翔及施祖堯為常任裁判官。有關任命由行政長官根據司法人員推薦委員會的推薦而作出。所有任命均於二○二○年四月二十日起生效。

獲委任的九名常任裁判官簡歷如下：

屈麗雯

屈麗雯於一九八四年在香港出生。二○○六年及二○○七年在香港城市大學分別取得法律學學士學位及法學專業證書。二○○八年在香港獲大律師資格，於同年開始私人執業。

救急野都話唔常見

我而家仲長期袋住生理鹽水喺袋

傾掂數, 跑夠單(case), 判得夠多判期, 你咪升得快D囉......

條賤種真係姓屈

屌你太歲公
做FA都告UA

狗官

即課612救手足

721啲鄉黑就冇事

個背囊真係長期有急救用品

唔好講發夢 就算平時返工行山都會擺定入袋

有唔少人長期帶住急救用品出去

全憑環境證供就入+唔即時走就當係

佢判過好多單手足唔成立

少年稱遭屈打成招 官裁脫罪

20歲大學生抗拒警員罪脫 兩警證供可靠性成疑

26歲男工管有雷射筆罪脫 官稱兩警證供不一致「極不尋常」

舞台設計師否認襲撐警漢 官稱出拳屬合法自衛裁襲擊罪脫

男子去年將軍澳被指向警防線射水 被控襲警罪名不成立

無業男涉雷射筆照射警車 未能證意圖傷警裁定罪脫

急救又唔撚得

咁啲差佬陀炮係未鼓勵市民掉佢氣油蛋？

Pishhh

大陸婆樣

咁到底係咪路障現場截到3個唔係都走緊